Ik naderhand vernomen dat weet mijn vaders leeftijd en ongeschiktheid voor een zo lange reis en hoe ellendig mijn ziekte zou Elizabeth, hij gespaard ze dit verdriet door overal de omvang van mijn stoornis.
Hij wist dat ik kon niet meer vriendelijk en attente verpleegster dan hijzelf en stevig in de hoop dat hij van mijn herstel, wist hij niet dat, in plaats van om schade te berokkenen, hij de vriendelijkste actie kon hij tegenover hen.
Maar ik was in werkelijkheid erg ziek zijn, en zeker niets maar het onbegrensd en voortdurende aandacht van mijn vriend had mij weer tot leven.
De vorm van het monster op wie ik had geschonken bestaan was voor ooit voor mijn ogen en ik lyrisch onophoudelijk over hem.
Ongetwijfeld mijn woorden verrast Henry; hij eerst dachten ze de omzwervingen van mijn verstoorde fantasie, maar de volharding waarmee ik voortdurend bestellers op hetzelfde onderwerp overtuigd hem dat mijn aandoening inderdaad had zijn oorsprong in zekere ongewoon en verschrikkelijke gebeurtenis.
Door deze zeer langzaam tot 90 graden en met frequente recidieven dat verontrust en bedroefd mijn vriend, ik hersteld.
Ik herinner me de eerste keer raakte ik kan observeren passieve objecten met enige vorm van plezier, ik begrijp dat de fallen leaves was verdwenen en dat de jonge bloemknoppen fotografeerde weer van de bomen die schaduw mijn raam.
Het was een goddelijke veer en het seizoen sterk bijgedragen aan mijn herstel.
Ik voelde me ook gevoelens van vreugde en affectie revive in mijn boezem; mijn somberheid verdwenen en in een korte tijd raakte ik zo vrolijk als voordat ik werd aangevallen door de fatale passie.
"Liefste Clerval," zei ik, "Hoe ontroerend, hoe goed je bent voor mij.
Deze hele winter in plaats van wordt uitgegeven aan onderzoek, zoals u beloofd zelf verbruikt werd in mijn zieke kamer.
Hoe kan ik betalen ?
Ik voel de grootste berouw voor de teleurstelling die ik al de gelegenheid, maar vergeeft u mij."
"u zult betalen mij volledig als u geen discompose jezelf, maar beterschap zo snel als je kunt; en aangezien lijkt in dergelijke goede geesten, ik kan het woord tot u te richten op één onderwerp, mag ik niet?"
Ik beefde.
Een onderwerp!
Wat zou dat dan zijn?
Kan hij verwijzen naar een object op wie ik durfde zelfs niet denken?
"Stel jezelf," aldus Clerval, die opmerkte mijn verandering van kleur, "Ik zal nooit vergeten dat als het mengen van u; maar uw vader en neef zou heel blij zijn als ze een brief van u ontvangen in uw eigen handschrift.
Zij nauwelijks weten hoe ziek bent geweest en zijn dat nog steeds ongemakkelijk bij uw lange stilte."
